{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_018244",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0023269",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보령댐\n\n(保寧)"
    },
    "text": "保寧ダム (保寧)\\n\n忠清南道保寧市美山面龍水里に位置するのは、1991年から1995年の間に建設されたダムです。このダムは熊川川水系の水を利用するために作られたコンクリート石塊ダムで、高さは50m、長さは291m、体積は113万1,000㎥です。流域面積は163.6㎢で、洪水位は75.5m、満水位は74m、貯水位は50mです。貯水総量は1億1690万㎥で、そのうち有効量は1億870万㎥です。また、このダムには135kWの発電設備が備わっています。年間に供給される水の量は1億660万㎥で、年間の発電量は1.001Gwhで、洪水の調節能力は1,000万㎥あります。このダムは忠清南道北西部地域の生活や工業用水不足を解消するために建設された水道事業です。さらに、2000年代に急激な水使用量の増加が予想されたため、クリーンな水の安定供給と地域開発の促進、また熊川川下流域の洪水被害を防止するために建設されました。このダムの総事業費は1714億3,900万ウォンにも上りました。ダムの建設によって水没した土地は644万㎡で、住民の方々は497世帯の1,985人が移住を余儀なくされました。また、10個の鉱区も廃鉱となりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "保寧ダムはどこに位置していますか？",
            "answer": "保寧ダムは忠清南道保寧市美山面龍水里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "保寧ダムの建設はいつからいつまで行われましたか？",
            "answer": "保寧ダムの建設は1991年から1995年の間に行われました。"
        },
        {
            "question": "保寧ダムの主な目的は何ですか？",
            "answer": "保寧ダムの主な目的は、忠清南道北西部地域の生活や工業用水不足を解消し、洪水被害を防止することです。"
        },
        {
            "question": "保寧ダムの高さや体積はどれくらいですか？",
            "answer": "保寧ダムの高さは50mで、体積は113万1,000㎥です。"
        },
        {
            "question": "保寧ダムにはどれくらいの発電設備が備わっていますか？",
            "answer": "保寧ダムには135kWの発電設備が備わっています。"
        },
        {
            "question": "保寧ダムの貯水総量と有効量はどれくらいですか？",
            "answer": "保寧ダムの貯水総量は1億1690万㎥で、有効量は1億870万㎥です。"
        },
        {
            "question": "保寧ダムの年間の供給水量と発電量はどれくらいですか？",
            "answer": "保寧ダムの年間の供給水量は1億660万㎥で、発電量は1.001Gwhです。"
        },
        {
            "question": "保寧ダムの洪水の調節能力はどれくらいありますか？",
            "answer": "保寧ダムの洪水の調節能力は1,000万㎥あります。"
        },
        {
            "question": "保寧ダムの建設によって影響を受けた人々や地域はありますか？",
            "answer": "保寧ダムの建設によって、497世帯の1,985人が移住を余儀なくされました。また、10個の鉱区も廃鉱となりました。"
        },
        {
            "question": "保寧ダムの総事業費はいくらでしたか？",
            "answer": "保寧ダムの総事業費は1714億3,900万ウォンでした。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 376,
        "QA": 412
    }
}